許智峯：我會用這一生人的力量去打倒獨裁者，令我自己和手足都返到屋企。

記：流亡者中，可說什麼光譜的人都有。Baggio（梁頌恆）是本土、港獨，Nathan是自決，你是什麼呢？
許：我是傳統民主派囉！不過，我是傳統民主派中，我個人接受的光譜較大。起碼如果有人說港獨、自決，我覺得是可以探討的，我這一刻不是個人主張，但我不會關上這道門。

記：我想clarify，你意思是港獨及自決，不是你的主張？
許：對，但我不會關上門，我會願意探討。

記：所以你的看法，是會回到一國兩制……？
許：我既然脫離香港，代表自己不再信一國兩制。

記：所以香港的下一步是？
許：我自己認為、不是民主派啊，是同中共死過，要繼續反抗及不合作運動，直到它瓦解為止，等佢知道，無得用呢個方法管治香港。

記：這不是一個香港前途或地位？如果不是港獨、不是自決，那是什麼？
許：我覺得未必這一刻就決定是什麼。這不同真普選年代，我們連基本權利都無，要拿到基本權利再說。這個保持開放是好，本土、泛民、港獨是殊途同歸，再分這麼細做什麼？打倒敵人再算，之後再決定用什麼方法。

記：你之前提及，你會去五眼聯盟國家，根據你的描述，似乎是會去美國？
許：我未最後決定，都有很多考慮在當中。因為我在這裏見到多些人，會影響我們決定。哪裏最要人，我就去哪裏。

記：這種狀態會持續幾多年呢？
許：我好難想像，我相信要在政權瓦解才會回來。但要幾多時間，我都不敢說。我只能說，我會用這一生人的力量，去打倒他，令我自己、手足都返到屋企。

記：可是宏觀而言，中國提出內循環，這不就說對外制裁、什麼技術封鎖，可能都唔work?
許：全世界都沒有水晶球。內循環只是糖水滾塘魚，要完全封鎖，可能變成北韓，北韓都可以run到今日，到最後可能經濟瓦解、出現饑荒，內地金融系統瓦解。

記：在這之前，香港會好痛苦？
許：現在不夠痛苦嗎？每日都看拘捕什麼人，要入獄的入獄，流亡的流亡，已經很痛苦了，我們都頂下去。

記：你怎麼看（民主黨）舊黨友決定留下？
許：我敬佩他們，我也希望他們成功做得到。我也覺得，每個人的考慮都不同，要有人留下，這都好重要，只能這樣才做到裏應外合。

記：你會不會呼籲一部分人出去呢？
許：每個人狀況都不同，我不會呼籲任何人去或走，為要香港打這場仗，不論去留，永遠都是手足。

記：有些人談論緊海外議會平台，這是否可取的方法？
許：我不會這麼快去起或組織大台，要走到這一步有些距離。反而我們出來了，都有好幾個政治人物或有議會經驗的，是我們幾個而已，可能要再多些人出來，再想這件事。國際線都好廣闊，要做多些基礎工作。流亡政府、流亡議會太遠了。

記：我知道銀行戶口的事談了很多，再追問一點。有一日（家人戶口）成功解凍了，當時發生什麼事？
許：我都不知道發生什麼事，我想可能匯豐裏面的人不服從、或者政權與匯豐博弈出現的狀況，後者純粹兒戲的決定。我就轉走了大部分錢，起碼現在經濟上不是問題。

記：剛到倫敦是仍靠人接濟？
許：剛剛凍結的時候是，要給了些現金給我短期一兩個星期生活，後來沒有問題了。

記：解凍時間多久？
許：半日左右，之後我就上去公告天下了。

記：你有否計劃與Nathan（羅）在英國做什麼？
許：初步談過，但英國lockdown好厲害，這情況下不容易見政治人物。也談過分工問題，我不希望重複見他見過的人、重複說過的說話。我比較update一點，我比較清楚香港的近況；我有一些觀點，希望可以借助自由的空氣去想，做對香港的工作，輸入返給香港。第二是，近幾個月，香港人到英國的社群越來越大，但目前都是「散修修」，團結一個更大的力量，在第二個國家發揮影響力。
.............

三萬黑警同李家超係咪好嬲好嬲呢
有本事飛去外國捉人啦

唔抱住呢個態度嘅人移民出去根本冇撚用
又或者準確啲講
出咗去冇心返嚟就唔撚係香港人

留守同出走都無問題.
最重要係繼續盡做.

有幾多泛民好似佢咁識諗

睇佢應該唔係行攬炒嗰套

許智峯剛跟羅冠聰, 張崑陽聯合發公開信
遲早跟攬炒巴都會有合作

許智峰有個觀點, 手足可以思考吓
「不是民主派啊，是同中共死過」
時機成熟, 一係就唔爆, 再爆就要爆到盡, 爆到冚家剷

有d幼鴿想重返議會

本土、泛民、港獨是殊途同歸，先反共
國民黨與共產黨也是殊途同歸，先抗日

Gphone Hui

不了 要鬥黃

許勇一生平安

許智峯係咪準備組織流亡政府?

推

push

我地都係

手足加油

人冇事先做到世界冠軍代表

許智勇，你安心做英國人啦。你以前認識嘅香港已經死咗㗎喇。你重後生，無謂將餘生嘅精力浪費係一個死人身上。

Agree

鄺仔最多都只係管返本地事務

搵飛曱甴

記：所以你的看法，是會回到一國兩制……？
許：我既然脫離香港，代表自己不再信一國兩制。

其實姐係港獨

下次繼續含淚投鄺神

一個好有信念嘅勇者

鄺神都入左DQ名單, 無得投

不嬲初初講攬抄既係要中國搞香港個陣，佢都要付出代價。但係估唔撚到佢已經滲透到控制美國

去做侵智囊 一當選香港又贏

好天真
不過正如袁爸爸講
唔諗就唔會做, 唔做就唔會有希望

講得好

佢真係

突然諗起啲海外支蟲

喊咗

啲人鍾意聽依啲
唔好講真話啦

up

好人一世平安

已封鎖會員 肥寶貝

型
支持

最感動佢唔喺個人主義
佢嘅諗法喺要同手足一齊翻屋企

我哋一齊加油，煲底個日要迎接您哋

身有屎又唔翻香港

我特登pin你呢個三毛。
屌你老母。

波台狗黎

許勇

當年柒丹肥希同巴郡祿都講過類似嘅嘢

我見王丹,艾未未仲有在twitter發聲
王丹有youtube頻道
但冇乜人關注
一個人力量有限

屌你老母
星期日都咁勤力呀

如果"身有屎"係指背上多條控罪
咁好多抗爭者都身有屎
有咩問題？！

波台狗真係賤種嚟

唔係撥冷水，但借問聲你點打呢？

直接火魔啦

而家搞到好似西藏咁

英國好多赤共特工，小心呀！

好多五毛扮波台狗

記：你怎麼看（民主黨）舊黨友決定留下？
許：我敬佩他們，我也希望他們成功做得到。我也覺得，每個人的考慮都不同，要有人留下，這都好重要，只能這樣才做到裏應外合。
------------------------------------------------
你敬佩它們,我就不能敬佩你了.

記：流亡者中，可說什麼光譜的人都有。Baggio（梁頌恆）是本土、港獨，Nathan是自決，你是什麼呢？
許：我是傳統民主派囉！不過，我是傳統民主派中，我個人接受的光譜較大。起碼如果有人說港獨、自決，我覺得是可以探討的，我這一刻不是個人主張，但我不會關上這道門。
----------------------------------------------------------
你帶著泛民枝旗.插在流亡者陣地之上? 即係,泛民己經在當地插旗?

連登仔都唔係啦
連登仔所謂既攬炒 只係你炒 唔係我炒
所有人失業 樓爆
而自己繼續有工番 可以襯低吸納資產 變上等人
想大洗牌姐
真係炒咩
個個叫人點攬點炒
聽日咪晨咁早起身番工幫緊中共搵錢

香港有幾多人有真攬炒既覺悟

好多五毛屌離開係freeride

一定要抗分化

記：有些人談論緊海外議會平台，這是否可取的方法？
許：我不會這麼快去起或組織大台，要走到這一步有些距離。反而我們出來了，都有好幾個政治人物或有議會經驗的，是我們幾個而已，可能要再多些人出來，再想這件事。國際線都好廣闊，要做多些基礎工作。流亡政府、流亡議會太遠了。
--------------------------------------------
你仍然以現存的中共港共政府為宗? 不去反叛.
只有你小數幾個有議會經驗,其他大部份流亡者沒有政治經驗?就大家都不宜/不能搞流亡政府? 請問,需要考牌機制嗎? 政治學術要登入象牙塔才能學得到?

知唔知我做緊咩公司呀 你呢世都入唔到去嗰啲呀 廢柴

Nmsl

我地要做既係授權佢。人民加冕

其實任何出路都好，都有同一條件就係滅共

所以唔好諗著返來
努力全力去建設新香港啦

做過議員把聲大過普通市民
去到外國知名度都高少少
希望佢地好好利用

請訂閱他patreon, tier 1 都好

咁新中國肯定已經在美國

把<泛民政治潔癖>帶去流亡,
跟<流亡政府/議會>劃清界線,
以<議員資格>,聲音大過一般流亡者,道理堅硬過一般打前線的流亡者,挾著比其他流亡者閃很多的光環,告訴大眾--流亡政府/議會太遙遠了,不適我們的.
------------------------------
以上幾點,我不想接受.
除這篇專訪內容有幾點我需要質疑/不滿許智峯(但記者可能字裡行間不反映百分百許的真實觀點,疑點利益歸許),他以往幾乎所有言行,我都支持過了.

光復香港，必先要消滅支共

個個都係手足, 每個崗位都要人, 加油!

咁佢地明自己係議席養大既

含撚啦三毛狗

支那人一早建立緊
係香港人咁笨柒

全世界打撚緊超限戰 仲想打本土戰

香港人去到咩國家都可以傳承文化
但如果共產黨滲透到全世界，香港人先真正滅亡。

香港人還香港人，香港還香港

本土戰線, 世界戰線都重要

只要香港人係海外建立到比支那香港更好既成就，就已經打撚左支共一巴。

但海外戰線好撚多野可以做到，需要好多人才。
呢D人才留係香港唔會有作為。

如果香港有好多軍事人才，咁當然可以留港打仗。
問題係香港既人才唔係

簡單講香港人輸左香港架啦
輸在冇軍事實力。

咁的確有d手足係比較適合世界戰線

記：在這之前，香港會好痛苦？
許：現在不夠痛苦嗎？每日都看拘捕什麼人，要入獄的入獄，流亡的流亡，已經很痛苦了，我們都頂下去。

行軍打仗會唔會 把後勤/情報員/科研家 放哂係前線送死？

根本香港人未有戰勝既準備。（政府建立/軍隊）
打一場仗，一開始就要準備好，冇準備一定輸。

根本香港人連裝備都俾唔到勇武前線。仲想攪落去係味要死哂俾人拉哂先心息？

就算去到海外研發軍事技術，操練軍隊再返來
都實際過留港。

唔係有D
係好撚多手足都唔岩留港。
留港留返少少人做間諜已經夠

根本香港人開戰準備都冇。
要做既準備只有海外。

唔撚想再聽咩道德觀念，打仗講實際。
戰略思維最重要

我夠膽講支那就真係做足準備，用滲透去攪亂敵國經濟，再用間諜去取得敵國科技，軍事資訊。
真係開戰上來，都起碼有機會成功。

香港人？ 路有排行
但連去海外做準備都唔做 等滅亡

呢個世界大把國家想開戰 仲做緊好多準備。
香港人太過落後。
和平同權利係要靠自己/民族去爭取。
血一定要流
但流都要有價值。

同埋大台係一定要有。
真心講冇大台 香港人只會柴娃娃過日子。

香港人條路比 台灣人更漫長。

預左會漫長
但都要繼續走落去

走落去不是重點，方向才是重點。

屌你老母五毛

Pin五毛pin得好

多謝你

許智勇加油！